\begin{abstract}
Das Extrahieren nützlicher Features aus Audiosignalen mittels Unsupervised Learning ist Gegenstand laufender Forschung.
Die Ansätze reichen dabei von der Verwendung gebräuchlicher Signalverarbeitungsmethoden, wie sie z.B. in Librosa implementiert sind, bis hin zu komplexen neuronalen Netzen, wie man sie in dem von Google AI entwickelten Differentiable Digital Signal Processing (DDSP) Ansatz findet.
In unserer Arbeit stützen wir uns auf ein vorhandenes DDSP Autoencoder-Modell und bauen es zu einem Vector Quantized-Variational AutoEncoder (VQ-VAE) um.
Dadurch erreichen wir eine Diskretisierung der vom Modell produzierten latenten Repräsentation, welche dadurch als Inputfeature für andere Modelle einfacher verwendbar ist als die entsprechende kontinuierliche Repräsentation.
Wir demonstrieren die Nützlichkeit der diskretisierten, latenten Repräsentation als Inputfeature sowohl anhand eines Klassifizierers zur Musik-Genreerkennung als auch anhand eines einfachen Music Information Retrieval (MIR) Systems.
Dabei zeigen wir, dass die erlernte Repräsentation über verschiedene Datasets hinweg robust ist.
Zusätzlich machen wir die latente Repräsentation sichtbar, indem wir sie in verschiedenen Visualisierungen darstellen.
\end{abstract}